
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
  \centering
  \begin{tabular}{|c|c|} % l for left, c for center, r for right
  			\hline
  			Driftsspænding &6 V \\\hline
  			Load hastighed	&310 rpm\\\hline
  			Gearing	&18:1\\\hline
  			Peak drejemoment &2.45 Nm\\\hline
  			Idle hastighed (nominal)	&340 rpm\\\hline
  			Aksel Ø	&6 mm\\\hline
  			Aksel længde	&15 mm\\\hline
  			Længde	&101.6 mm\\\hline
  			(Ø)	&36 mm\\\hline
  			Max. belastningsstrøm	&1.55 A\\\hline
  			Nominel spænding	&6 V\\\hline
  			Kontinuerlig RPM	&6200 rpm\\\hline
  			Idle strøm	&0,75 A\\\hline
  		\end{tabular}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
  \centering
  \includegraphics[width=1.00\textwidth]{../hardware/design/figures/Doseringsmotor.jpg} % Right picture
\end{minipage}

\begin{minipage}{0.48\textwidth}
  \centering
  \captionof{table}{Tekniske data for motor}
  \label{tab:Tekniskdata}
\end{minipage}
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
  \centering
  \captionof{figure}{Doseringsmotor}
\end{minipage}

Referencer til \autoref{tab:Tekniskdata} findes \citep{motor:modelcraft}

\textbf{Absolut minimums spænding og strøm}\\
Der er udført 10 målinger med og uden belastning.
Uden belastning er testen foretaget ved at skrue op for spændingen indtil motoren kører. 
Belastningen er udført ved at fastholde aksen imens der skrues op for spændingen og iagttage hvornår motoren starter. 
Tilhørende strømme og spændinger er indført i \autoref{tab:Målingerpwm}
 
\textbf{Med PWM styring}\\
Ved at opbygge et lille kredsløb er det muligt at styre motoren ved hjælp af et PWM signal. 
Kredsløbet består af en MOSFET, som skal drive strømmen gennem motoren ved at påtrykke gain et 3.3V PWM signal. 
En diode er koblet parallelt over motoren for at fjerne transiente spændinger. 
Motoren påføres 5VDC som forsyningsspænding. 
Duty cyclen reguleres for at få motoren til at køre. 
Parallelt med motor og MOSFET er der placeret en tantal kondensator samt en film kondensator. 
Dette er gjort for at give doseringsmotoren et energireservoir tæt på den, så strømtrækket ikke giver elektromagnetisk støj. 
Deres lave indre modstand og relativt gode højfrekvensegenskaber gør at de er ideelle til støjdæmpning.

\begin{figure}
  \centering
  \includegraphics[width=0.90\textwidth]
  		{../hardware/design/figures/Doseringsmotor_fuldtprint} %print
  \caption{Doseringsmotorprint}
  \label{fig:fuldtprint}
\end{figure}

Motoren starter ved en duty cycle på 27-30\% uden belastning. 
Med belastning ligger duty cyclen mellem 31-35\%. 
Motoren overstiger ikke ”max belastningsstrøm” på 1,55A, hvilket kan ses på \autoref{tab:Tekniskdata}. 
Det har ikke været nødvendigt at komme under 10\% eller over 90\% duty cycle som er grænsen for funktionsgeneratorens duty cycle.
Det har ikke været nødvendigt at teste under 10\% da motoren ikke kan starte ved så lav duty cycle.
Det samme gælder over 90\% da \slikautomat{en} ikke har brug for at køre så hurtigt.
Målingerne på \autoref{tab:Målingerpwm} er foretaget ved at skrue op  for duty cyclen indtil motoren kører med og uden belastning.
Der er foretaget 10 målinger hvorefter et gennemsnit af strømforbruget er fundet.
På \autoref{fig:fuldtprint} ses printlayoutet for doseringsmotorerne.
\begin{table}[H]
	\begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|} % l for left, c for center, r for right
		\hline
& \multicolumn{9}{c}{\textbf{Uden belastning}} & &Gennemsnit\\\hline
\textbf{Strøm mA} &155 &142 &137 &151 &149 &135 &151 &148 &163 &148 &147,9\\\hline
\textbf{Spænding mV} &790 &658 &560 &680 &682 &520 &694 &656 &863 &710 &681,3\\\hline
& \multicolumn{9}{c}{\textbf{Med belastning}} & &Gennemsnit\\\hline
\textbf{Strøm mA} &223 &249 &209 &232 &207 &215 &195 &190 &191 &200 &211,1\\\hline
\textbf{Spænding mV} &750 &1000 &750 &850 &820 &779 &720 &620 &690 &806 &778,5\\\hline
	\end{tabular}
	\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}	
		\caption{Målinger ved PWM}	
		\label{tab:Målingerpwm}
	\end{minipage} \hfill
\end{table}

\begin{figure}[H] \centering
\begin{minipage}[b]{0.48\textwidth} \centering
\includegraphics[width=1.00\textwidth]{../hardware/design/figures/Doseringsmotor_Oscilloskop_ub.jpg} % Left picture
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[b]{0.48\textwidth} \centering
\includegraphics[width=1.00\textwidth]{../hardware/design/figures/Doseringsmotor_Oscilloskop_mb.jpg} % Right picture
\end{minipage} \\ % Captions og labels
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\caption{Motor start uden belastning} % Left caption and label
\label{fig:pwmub}
\end{minipage} \hfill
\begin{minipage}[t]{0.48\textwidth}
\caption{Motor start med belastning} % Right caption and label
\label{fig:pwmmb}
\end{minipage}
\end{figure}

På \autoref{fig:pwmub} og \autoref{fig:pwmmb} ses oscilloskopbillederne som er foretaget ved målingerne med og uden belastning når motoren begynder at køre.
Ud fra de to oscilloskopbilleder kan det konkluderes at når motoren belastes kræves en højere duty cycle. Dette er nødvendigt da motoren vil være belastet af slikket i beholderen.

